台醫大生爭場練舞 化骨水殺老翁

台醫大生爭場練舞 化骨水殺老翁
更新時間 (HKT): 2019.10.10 02:20

台灣高雄醫學大學18歲的林姓男生，被揭在去年入讀大學前，為了練舞場地與一名老翁發生衝突，他動手推倒老翁致其後腦撞傷，遭警方裁罰3,000新台幣(下同，765港元)。林男心生報復，竟購買俗稱「化骨水」的氫氟酸（圖）報復，令老翁因中毒致器官衰竭慘死。警方經追查認為他有預謀犯案，今年7月將他依殺人罪起訴。

電棒襲擊後潑酸
據案情透露，林男為高材生，去年5月透過申請入學獲高醫大錄取，現為二年級學生，但他有情緒障礙，並取得相關鑑定證明。去年7月7日，林男到常去的高雄文化中心一處涼亭練舞時，為爭場地與年近八旬打太極拳的傅姓老翁爆發衝突，林男推倒傅，造成他撞傷頭部；事後傅翁未提告，但警方依違反《社會秩序維護法》對他人施加暴力，裁處林男3,000元。去年8月，林男收到裁罰書後心生報復，自行購買化骨水等化學原料，當月21日到文化中心涼亭找傅翁理論，持電擊棒攻擊傅後又向他潑灑化骨水，造成其上身傷處冒白煙。傅經送院搶救後不治。而林男雖逃離現場，但不慎被化骨水濺到左大腿致灼傷，他求醫時假稱「實驗受傷」，住院八天才出院。警方根據目擊者提供資料，在案發第16天找上門，查獲林男購買化骨水的收據。在警方調查期間，林男仍能返學，至今年7月12日，檢方認為林男預謀潑酸罪刑重大，依殺人罪嫌提出起訴，全案目前仍在法院審理中。
台灣蘋果新聞網

好難買
係去到今時今日先知道香港真係各方面都鉗制得好嚴害，所以罪案率先會咁低

咁如果本地做實驗用，實驗室整唔整到？

(此為學術台)